---
title: '[Ubuntu] 4 Ubuntu 安装 JDK'
catalog: true
date: 2019-07-14 05:15:10
subtitle: Ubuntu 安装 JDK
header-img: /img/linux/ubuntu_bg.jpg
tags:
- Ubuntu
categories:
- Ubuntu
---

## 概述
此处以 JDK 1.8.0_152 为例

下载地址：[http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html)

## 解压缩并移动到指定目录
### 解压缩
```sh
    tar -zxvf jdk-8u152-linux-x64.tar.gz
```

### 创建目录
```sh
    mkdir -p /usr/local/java
```

### 移动安装包
```sh
    mv jdk1.8.0_152/ /usr/local/java/
```

### 设置所有者
```sh
    chown -R root:root /usr/local/java/
```

## 配置环境变
### 配置系统环境变量
```sh
    nano /etc/environment
```

### 添加如下语句
```sh
    PATH="/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin:/usr/games:/usr/local/games"
    export JAVA_HOME=/usr/local/java/jdk1.8.0_152
    export JRE_HOME=/usr/local/java/jdk1.8.0_152/jre
    export CLASSPATH=$CLASSPATH:$JAVA_HOME/lib:$JAVA_HOME/jre/lib
```

### 配置用户环境变量
```sh
    nano /etc/profile
```

### 添加如下语句
```sh
if [ "$PS1" ]; then
  if [ "$BASH" ] && [ "$BASH" != "/bin/sh" ]; then
    # The file bash.bashrc already sets the default PS1.
    # PS1='\h:\w\$ '
    if [ -f /etc/bash.bashrc ]; then
      . /etc/bash.bashrc
    fi
  else
    if [ "`id -u`" -eq 0 ]; then
      PS1='# '
    else
      PS1='$ '
    fi
  fi
fi

export JAVA_HOME=/usr/local/java/jdk1.8.0_152
export JRE_HOME=/usr/local/java/jdk1.8.0_152/jre
export CLASSPATH=$CLASSPATH:$JAVA_HOME/lib:$JAVA_HOME/jre/lib
export PATH=$JAVA_HOME/bin:$JAVA_HOME/jre/bin:$PATH:$HOME/bin

if [ -d /etc/profile.d ]; then
  for i in /etc/profile.d/*.sh; do
    if [ -r $i ]; then
      . $i
    fi
  done
  unset i
fi
```

### 使用户环境变量生效
```sh
    source /etc/profile
```

## 测试是否安装成功
```sh
    root@UbuntuBase:/usr/local/java# java -version
    java version "1.8.0_152"
    Java(TM) SE Runtime Environment (build 1.8.0_152-b16)
    Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM (build 25.152-b16, mixed mode)
```

## 为其他用户更新用户环境变量
```sh
    su lusifer
    source /etc/profile
```